\documentclass[10pt,a4paper,landscape]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphics}
\author{Воробьев Олег}
\title{Эссе №1}
\begin{document}
\maketitle
\section{Cyber security}
Автор верит, что интернет рынок и интернет-культура воспитают в обществе основные нормы кибер-безопасности.
В наши дни все расширяющийся спектр интернет-ресурсов пораждает все большие и большие риски для правительств и бизнеса. 
Все больше и больше средств и внимания уделяется противодействию кибер преступности и обеспечению сохранности своих данных. 

\section{Next generation internet}
Интернет превосходит по своему развитию все ожидания. Его развитие обусловлено глубокой взаимосвязью между основными аспектами социума. Именно поэтому так важна проблема обеспечения безопасности.
Невозможно пресдказать как будет развиваться интернет даже в небольшие сроки, периодически выпускаемые обновления основаны только на текущем положении вещей. Сами основы интернета не позволяют качественно обеспесить безопасность. Другая важная проблема- аутентификация пользователей в мировом пространстве. Чтобы избежать таких проблем, автор участвует в разработке интернета нового поколения, а архитектуре которого будут заложены безопасность и приватность. Исследуя современный интернет, он находит способы превратить его в интернет следующего поколения.

\section{Cyber Arms Race}
Когда в 90 года интернет стал общедоступным,и всем стал доступен огромный онлайн мир. Многие стали не только смотреть, но и производить что-то для других. Политики же решили что это отличная возможность наблюдать за людьми. Два ,возможно, главных открытия для поколения- интернет и мобильные телефоны являются превосходными средвтвами для слежки. Со времени выступления Эдварда Сноудена интернет слежка стала популярной темой. Но слежка так же важна, так как пресечение торговли наркотиками и террористических атак- это важные вещи, которые тоже перешли в интернет. 


\end{document}